---
title: 春晚
date: '2025-02-01'
linkTitle: https://yufree.cn/cn/2025/02/01/spring-festival-gala/
source: 博客 on Miao Yu | 于淼
description: |-
  <p>除夕那天正好起早了，就跟国内同步看了春晚，这种构建共同回忆的节目感觉是越来越提不起兴趣了。</p>
  <p>在我印象中，春晚经历了三四代以十年为代际的更迭，用语言类代表人物来区分的话就是黄宏赵丽蓉时代（90年代）、冯巩赵本山时代（00年代）、郭德纲沈腾时代（10年代）及当前的语言类消亡时代。这里面经典作品最多的是冯巩赵本山时代，这个阶段最大红利是电视与互联网双增长，塑造了当前国内人口大多数的共同回忆。</p>
  <p>90年代我完整经历过，印象中还是很穷，改革开放还没有被普遍认可。其实，改革开放真正被认可其实是这个世纪初的事了，最开始那十年真的是摸石头过河，摸出了个天安门事件，之后的南巡才又稳定了经济发展 ...
disable_comments: true
---
<p>除夕那天正好起早了，就跟国内同步看了春晚，这种构建共同回忆的节目感觉是越来越提不起兴趣了。</p>
<p>在我印象中，春晚经历了三四代以十年为代际的更迭，用语言类代表人物来区分的话就是黄宏赵丽蓉时代（90年代）、冯巩赵本山时代（00年代）、郭德纲沈腾时代（10年代）及当前的语言类消亡时代。这里面经典作品最多的是冯巩赵本山时代，这个阶段最大红利是电视与互联网双增长，塑造了当前国内人口大多数的共同回忆。</p>
<p>90年代我完整经历过，印象中还是很穷，改革开放还没有被普遍认可。其实，改革开放真正被认可其实是这个世纪初的事了，最开始那十年真的是摸石头过河，摸出了个天安门事件，之后的南巡才又稳定了经济发展 ...